《**三張預言牌**》（）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[小說家](../Page/小說家.md "wikilink")[史蒂芬金於](../Page/史蒂芬金.md "wikilink")1987年所寫的長篇[奇幻小說](../Page/奇幻小說.md "wikilink")[黑塔系列中的第二集](../Page/黑塔.md "wikilink")，在遇到黑衣人之後，羅蘭在海灘受到肉食怪物『龍蝦怪』襲擊，因而受了[重傷](../Page/重傷.md "wikilink")，還被『龍蝦怪』的[毒液感染](../Page/毒液.md "wikilink")，性命垂危，他還必須打開海灘上的三道門，牽引出命運中的三個人。此集的副標題為『舊而復新』。

## 劇情概要

故事開始於《[最後的槍客](../Page/最後的槍客.md "wikilink")》結尾後七個小時，[羅蘭在西海海岸上清醒](../Page/:羅蘭·德斯欽.md "wikilink")，然後立刻被一種狀似[龍蝦的怪物襲擊](../Page/龍蝦.md "wikilink")（後來這種怪物被稱為龍蝦怪），羅蘭勉強地殺了它，但是他仍然被吃了右手的食指和中指及右腳的大拇指，這個使得他永遠只能使用一把槍。另外，他未經過處裡的傷口受到了感染，讓他[發燒且失去力氣](../Page/發燒.md "wikilink")。然後他繼續沿著海岸朝北走，在那裡他發現了三道門，每一道門都同往不同時代的[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")（分別是1987年、1964年和1977年），羅蘭將穿越那些門並找到和他一起追尋黑塔的同伴。

第一道門（門上寫著『囚犯』，意思在指這個人的毒癮）帶他去1987年找艾迪·迪恩，一位[海洛因](../Page/海洛因.md "wikilink")[毒蟲](../Page/毒蟲.md "wikilink")，當時正在幫毒梟安立可·巴拉札偷渡[古柯鹼](../Page/古柯鹼.md "wikilink")，由於艾迪深深陷入毒癮與犯罪的問題之中，他決定把自己的命運交給[羅蘭](../Page/羅蘭·德斯欽.md "wikilink")。

第二道門（門上寫著『陰影夫人』，暗示她的黑人外表及她的雙重人格）帶他去1964年找歐黛塔·霍姆斯，她當時正在平價賣場逛街，她是一個有錢的女黑人，並因為1959年時被殺人狂-{杰}-克·摩特推到地鐵鐵軌，不但雙腳被鐵軌輾過而失去了雙腿，還使得她人格分裂的情況更嚴重，一個暴力的人格，黛塔·渥克從此出現的更頻繁，而歐黛塔完全沒察覺到她的存在。也是因為這樣，歐黛塔的身體被強行帶到[羅蘭的世界時](../Page/羅蘭·德斯欽.md "wikilink")，羅蘭與艾迪被迫不斷的跟這個暴力人格周旋。

第三道門（門上寫著『推人者』）中[羅蘭沒有帶來任何新夥伴](../Page/羅蘭·德斯欽.md "wikilink")，反而遇到了一個敵人-{杰}-克·摩特，這實現了神諭的預言：『死神，但不是找你的。』摩特曾從高樓用磚塊砸還是孩子的歐黛塔·霍姆斯，創造出另外一個人格黛塔·渥克，也是把她推到地鐵上及把傑克·錢伯斯推到馬路上的兇手，使傑克出現在《[最後的槍客](../Page/最後的槍客.md "wikilink")》中。雖然很困難，但羅蘭決定利用摩特執行[黑塔小說系列中最重要的任務](../Page/黑塔小說系列.md "wikilink")。他救了傑克，並搶了子彈和凱復力，並帶著摩特跳入當時歐黛塔被推的地鐵中，然後立刻脫身，讓黛塔看到-{杰}-克·摩特被輾斃的瞬間。這個畫面讓歐黛塔及黛塔兩個人格融合了，產生了第三個人，蘇珊娜。

[羅蘭在兩個世界的舉動解救了艾迪及蘇珊娜](../Page/羅蘭·德斯欽.md "wikilink")，他解救艾迪的方法是戒除他的毒癮，及讓他遇見他這一生中的摯愛蘇珊娜，他解救蘇珊娜的方法是治好她的人格分裂。他們都欠羅蘭一條命，而羅蘭也很清楚自己有可能在尋找黑塔的路上犧牲他們。

這兩個人都是[羅蘭在追尋黑塔時不可或缺的夥伴](../Page/羅蘭·德斯欽.md "wikilink")，他們成為了羅蘭共業的一份子。

## 與其他史蒂芬·金作品的關連

艾迪藉由門看歐黛塔在賣場奇怪的移動方式（輪椅）時，他想到了一部叫《[鬼店](../Page/鬼店.md "wikilink")》的電影（《[鬼店](../Page/鬼店.md "wikilink")》是史蒂芬金的第三本小說）。還有羅蘭藉由摩特的身體去槍械販賣店時，他遇到的警察希望利用胖子強尼抓到克萊門斯，再藉克萊門斯抓到毒梟巴拉札或吉拿里，理查·吉拿里，是小說《[銷形蝕骸](../Page/銷形蝕骸.md "wikilink")》中的流氓。

<File:Drawing> of the three.jpg|台灣《三張預言牌》封面
[File:The_Drawing_of_the_Three.jpg|中國《三張牌》封面](File:The_Drawing_of_the_Three.jpg%7C中國《三張牌》封面)

[Category:黑塔小說系列](../Category/黑塔小說系列.md "wikilink")
[Category:史蒂芬·金](../Category/史蒂芬·金.md "wikilink")
[Category:1987年美國小說](../Category/1987年美國小說.md "wikilink")